《小丑女》香港開畫賣座，武漢肺炎都無有怕

一如所料, 《猛禽暴隊：解瘋小丑女》開畫票房依然唔錯
肺炎之下, 美國大片依然不愁沒有觀眾
(以前「沙士」都係影響絕大部分戲院既票房, 但少數美國大片依然會有觀眾. 《特務戇J》，《變種特攻2》，《22世紀殺人網絡:決戰未來》等片依然叫座。)

《家有囍事2020》票房破千萬，計埋星馬票房， 黃百鳴又賺錢
《乜代宗師》可能破唔到三千萬， 黃子華勁蝕收場

本周的市場焦點均集中在華納發行、DC漫畫人物改編的《猛禽暴隊：解瘋小丑女》身上，電影首天於58院映逾490場錄得近21,000人次，每場平均達42，推算收入接近160萬，以大比數拋離對手。《猛》片在其題材有一定的吸引力，雖然在疫情下嚴重影響入座，但仍有一定的觀眾捧場，如斯成績已算有所交代。

而十大其餘六個位置，則屬於六部新春賀歲電影，當各部新春賀歲電影在每場平人次已至八至十人次時，卻有兩部電影出現「鶴立雞群」的情況。當中東方影業發行的《家有囍事2020》於33院映近百一場獲逾2,100人次，每場平均人次達20，然而單是Cinema City JP五場放映卻錄得近六百人次，每場平均人次較平均高出五倍以上，相當耐人尋味，而13天累積則衝破千萬至1,010萬。而英皇發行的《我的筍盤男友》昨於25院平均各映三場獲逾千三人次，每場平均人次達17，而13天累積則達570萬。

其餘新春賀歲電影方面，高先發行的《乜代宗師》在15天累積達2,8560萬，觀乎目前各賀歲電影每天推算收入不足15萬，賀歲冠軍已不成問題。

香港「沙士」無阻觀眾入戲院睇大片

昨日記者便到銅鑼灣UA時代戲院，發現不少觀眾無懼SARS威脅入場欣賞電影，其中《變種特攻2》便有不少觀眾捧場，觀眾陳小姐說：「唔驚得咁多，而且睇過第一集，咪睇埋第二集囉。」此外，白韻琴和謝偉俊亦結伴欣賞《特務戇J》，兩人更沒戴口罩上街，但白姐姐就表示不擔心受感染。 採訪：何永寧 攝影：何國豪

黃百鳴都係啱啱破千萬 其實都係值得上成績表
賀歲片咁嘅成績

二千幾萬算係咁啦，大家睇完心照啦

要做幾多優惠先有呢個票房
又買二送一 又票尾當25蚊

戲入面D男人有無咁壞,
連20年關係既阿伯都為錢出賣佢

黃子華係未唔識控制成本，係度9拍，二千幾三千萬都回唔到本

其實咁既格局既戲
用咁多錢真係好誇張

救crossbow guy 嗰個都係男人

我無睇過一代，我一路以為佢係超低成本製作，定係而家拍套戲真係咁貴？

佢拍一蚊雞都拍左廿幾日

相比下， 無間道都係拍左廿幾日

《乜代宗師》成本1800萬
《金雞sss》卡士勁得多， 成本都只有1200萬

好睇,琴日睇左

D鏡頭畫面同youtuber拍個d差唔多

通貨膨脹

以而家電影界標準 - 1200萬對香港非合拍片而言, 都係非常難得既高成本

唔夠膽入去睇

順便溫提; 王晶《肥龍過江》穩坐賀歲電影香港票房包尾。

而星王朝發行的《肥龍過江》15天累積在540萬左右，周末可望達至550萬，惟在六部賀歲電影最終包尾。

雖然好想「乜代宗師」賣坐，有時有比較有傷害，是結尾不夠緊張。

小丑女
打鬥場面好Ok